msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-11-06 12:41+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2022-11-06 12:41+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.2\n"
"X-Poedit-Basepath: ..\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: .\n"

#: config.py:82 config.py:319
msgid "Preferred format order"
msgstr "首选格式顺序"

#: config.py:86 custom_lemmas.py:54
msgid "Customize Kindle Word Wise"
msgstr "自定义 Kindle 生词提示"

#: config.py:90
msgid "Customize EPUB Wiktionary"
msgstr "自定义 EPUB 维基词典"

#: config.py:95
msgid "Fetch X-Ray people descriptions from Wikipedia/Fandom"
msgstr "从维基百科或 Fandom 获取 X-Ray 人物描述"

#: config.py:99
msgid ""
"Enable this option for nonfiction books and novels that have character pages "
"on Wikipedia/Fandom"
msgstr "为在维基百科或 Fandom 上有人物页面的非小说类书籍和小说启用此选项"

#: config.py:107
msgid "Run spaCy with GPU"
msgstr "使用 GPU 运行 spaCy"

#: config.py:110
msgid ""
"Requires CUDA. GPU will be used when creating X-Ray file if spaCy has "
"transformer model for the book language with ner component."
msgstr ""
"需要 CUDA。如果 spaCy 具有带有 ner 组件的书籍语言的 transformer 模型，则在创"
"建 X-Ray 文件时使用 GPU。"

#: config.py:133
msgid "CUDA version"
msgstr "CUDA 版本"

#: config.py:136
msgid "<a href=\"https://spacy.io/models/en\">spaCy model</a> size"
msgstr "<a href=“https://spacy.io/models/en”>spaCy 模型</a>大小"

#: config.py:114
msgid "Larger model improves X-Ray quality"
msgstr "更大的模型能提高 X-Ray 质量"

#: config.py:116
msgid "Small"
msgstr "小"

#: config.py:116
msgid "Medium"
msgstr "中"

#: config.py:116
msgid "Large"
msgstr "大"

#: config.py:125
msgid "Minimal X-Ray occurrences"
msgstr "X-Ray 最少出现次数"

#: config.py:128
msgid ""
"X-Ray entities that appear less then this number and don't have description "
"from Wikipedia/Fandom will be removed"
msgstr ""
"出现次数少于此数量且没有来自维基百科或 Fandom 描述的 X-Ray 实体将被删除"

#: config.py:145
msgid "Chinese Wikipedia variant"
msgstr "中文维基百科变体"

#: config.py:157
msgid "Add locator map to EPUB footnotes"
msgstr "添加地图到 EPUB 脚注"

#: config.py:159
msgid "Enable this option if your e-reader supports image in footnotes"
msgstr "如果您的电子阅读器支持脚注中的图像，请启用此选项"

#: config.py:168
msgid "Source code and document"
msgstr "源代码和文档"

#: config.py:207 config.py:224 config.py:275
msgid "Saving customized lemmas"
msgstr "正在保存自定义词条"

#: config.py:243
msgid "Catalan"
msgstr "加泰罗尼亚语"

#: config.py:243
msgid "Danish"
msgstr "丹麦语"

#: config.py:243
msgid "German"
msgstr "德语"

#: config.py:243
msgid "Greek"
msgstr "希腊语"

#: config.py:243
msgid "English"
msgstr "英语"

#: config.py:243
msgid "Finnish"
msgstr "芬兰语"

#: config.py:243
msgid "French"
msgstr "法语"

#: config.py:243
msgid "Serbo-Croatian"
msgstr "塞尔维亚-克罗地亚语"

#: config.py:243
msgid "Italian"
msgstr "意大利语"

#: config.py:243
msgid "Japanese"
msgstr "日语"

#: config.py:243
msgid "Korean"
msgstr "韩语"

#: config.py:243
msgid "Lithuanian"
msgstr "立陶宛语"

#: config.py:243
msgid "Macedonian"
msgstr "马其顿语"

#: config.py:243
msgid "Dutch"
msgstr "荷兰语"

#: config.py:243
msgid "Norwegian Bokmål"
msgstr "书面挪威语"

#: config.py:243
msgid "Polish"
msgstr "波兰语"

#: config.py:243
msgid "Portuguese"
msgstr "葡萄牙语"

#: config.py:243
msgid "Romanian"
msgstr "罗马尼亚语"

#: config.py:243
msgid "Russian"
msgstr "俄语"

#: config.py:243
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙语"

#: config.py:243
msgid "Swedish"
msgstr "瑞典语"

#: config.py:243
msgid "Ukrainian"
msgstr "乌克兰语"

#: config.py:243
msgid "Chinese"
msgstr "汉语"

#: config.py:262
msgid "Downloading Wiktionary"
msgstr "正在下载维基词典"

#: config.py:335
msgid "Choose format manually"
msgstr "手动选择格式"

#: config.py:342
msgid "Create files for all available formats"
msgstr "为所有可用格式创建文件"

#: config.py:374
msgid "Choose book format"
msgstr "选择图书格式"

#: config.py:380
msgid ""
"This book has multiple supported formats. Choose the format you want to use."
msgstr "这本书有多种支持的格式。选择您要使用的格式。"

#: config.py:386
msgid "Always ask when more than one format is available"
msgstr "有多种可用格式时总是询问"

#: config.py:409
msgid "Choose Wiktionary language"
msgstr "选择维基词典语言"

#: config.py:420
msgid "Simplified Chinese"
msgstr "简体中文"

#: config.py:425
msgid "Lemma language"
msgstr "词条语言"

#: config.py:431
msgid "Gloss language"
msgstr "释义语言"

#: custom_lemmas.py:52
msgid "Customize Wiktionary"
msgstr "自定义维基词典"

#: custom_lemmas.py:70
msgid "Fewer Hints"
msgstr "更少提示"

#: custom_lemmas.py:70
msgid "More Hints"
msgstr "更多提示"

#: custom_lemmas.py:86 custom_x_ray.py:78
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: custom_lemmas.py:98
msgid "Pinyin"
msgstr "汉语拼音"

#: custom_lemmas.py:99
msgid "Bopomofo"
msgstr "注音符号"

#: custom_lemmas.py:105
msgid "Phonetic transcription system"
msgstr "标音系统"

#: custom_lemmas.py:107
msgid "International Phonetic Alphabet"
msgstr "国际音标"

#: custom_lemmas.py:118 custom_lemmas.py:572
msgid "Difficulty limit"
msgstr "难度限制"

#: custom_lemmas.py:121
msgid ""
"Difficult words have lower value. Words have difficulty value higher than "
"this value are disabled."
msgstr "难词的数值较低。难度值高于此值的单词将被禁用。"

#: custom_lemmas.py:142
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: custom_lemmas.py:147
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: custom_lemmas.py:172
msgid "Select import file"
msgstr "选择导入文件"

#: custom_lemmas.py:220
msgid "Set export file path"
msgstr "设置导出文件路径"

#: custom_lemmas.py:411 custom_lemmas.py:489
msgid "Enabled"
msgstr "启用"

#: custom_lemmas.py:412 custom_lemmas.py:490
msgid "Lemma"
msgstr "词条"

#: custom_lemmas.py:414 custom_lemmas.py:491
msgid "POS"
msgstr "词类"

#: custom_lemmas.py:415 custom_lemmas.py:493
msgid "Definition"
msgstr "定义"

#: custom_lemmas.py:416 custom_lemmas.py:497
msgid "Difficulty"
msgstr "难度等级"

#: custom_lemmas.py:492
msgid "Gloss"
msgstr "注释"

#: custom_lemmas.py:495
msgid "Forms"
msgstr "形式"

#: custom_lemmas.py:557
msgid "Set export options"
msgstr "设置导出选项"

#: custom_lemmas.py:563
msgid ""
"Export text separated by tab, can be imported to Anki.<br/> \"Allow HTML in "
"fields\" option needs to be enabled in Anki."
msgstr ""
"导出以制表符分隔的文本，可以导入到 Anki。<br/> 需要在 Anki 中启用“允许字段中"
"的 HTML”选项。"

#: custom_lemmas.py:568
msgid "Only export enabled lemmas"
msgstr "仅导出已启用词条"

#: custom_lemmas.py:574
msgid "Difficulty higher than this value will not be exported"
msgstr "难度高于此值将不会被导出"

#: custom_lemmas.py:593
msgid "Set import options"
msgstr "设置导入选项"

#: custom_lemmas.py:597
msgid "Retain current enabled lemmas"
msgstr "保留当前已启用词条"

#: custom_x_ray.py:29
msgid "Named hurricanes, battles, wars, sports events, etc."
msgstr "飓风、战斗、战争、体育赛事等"

#: custom_x_ray.py:30
msgid "Buildings, airports, highways, bridges, etc."
msgstr "建筑物、机场、公路、桥梁等"

#: custom_x_ray.py:31
msgid "Countries, cities, states"
msgstr "国家、城市、州"

#: custom_x_ray.py:32
msgid "Named documents made into laws"
msgstr "被列为法律的文件"

#: custom_x_ray.py:33
msgid "Non-GPE locations, mountain ranges, bodies of water"
msgstr "非 GPE 的地点、山脉、水体"

#: custom_x_ray.py:34
msgid "Companies, agencies, institutions, etc."
msgstr "公司、机构等"

#: custom_x_ray.py:35
msgid "People, including fictional"
msgstr "人物，包括虚构的"

#: custom_x_ray.py:36
msgid "Objects, vehicles, foods, etc. (not services)"
msgstr "物品、车辆、食品等（不包括服务）"

#: custom_x_ray.py:39
msgid "Book quote"
msgstr "书中引文"

#: custom_x_ray.py:39
msgid "Wikipedia"
msgstr "维基百科"

#: custom_x_ray.py:45
msgid "Customize X-Ray for {}"
msgstr "为《{}》定制 X-Ray"

#: custom_x_ray.py:83
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: custom_x_ray.py:85
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: custom_x_ray.py:136 custom_x_ray.py:235
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: custom_x_ray.py:137
msgid "Named entity label"
msgstr "命名实体识别标签"

#: custom_x_ray.py:138 custom_x_ray.py:247
msgid "Aliases"
msgstr "别名"

#: custom_x_ray.py:139 custom_x_ray.py:250
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: custom_x_ray.py:140 custom_x_ray.py:258
msgid "Description source"
msgstr "描述来源"

#: custom_x_ray.py:141 custom_x_ray.py:261
msgid "Omit"
msgstr "忽略"

#: custom_x_ray.py:226
msgid "Add new X-Ray data"
msgstr "添加新的 X-Ray 数据"

#: custom_x_ray.py:243
msgid "NER label"
msgstr "命名实体识别标签"

#: custom_x_ray.py:246
msgid "Separate by \",\""
msgstr "用“,”隔开"

#: custom_x_ray.py:252
msgid "Leave this empty to use description from Wikipedia or Fandom"
msgstr "留空以使用维基百科或 Fandom 的描述"

#: error_dialogs.py:22
msgid ""
"Please read the friendly <a href='{}#how-to-use'>manual</a> of how to "
"install Python."
msgstr "请阅读如何安装 Python 的<a href='{}#how-to-use'>文档</a>。"

#: error_dialogs.py:35
msgid ""
"Please use <a href='https://github.com/kevinhendricks/"
"KindleUnpack'>KindleUnpack</a>'s '-s' option to split the book."
msgstr ""
"请使用 <a href='https://github.com/kevinhendricks/"
"KindleUnpack'>KindleUnpack</a> 的 \"-s \" 选项来拆分这本书。"

#: error_dialogs.py:44
msgid ""
"Install <a href='https://support.microsoft.com/en-us/help/2977003/the-latest-"
"supported-visual-c-downloads'>Visual C++ 2019 Redistributable</a>"
msgstr ""
"安装 <a href='https://support.microsoft.com/en-us/help/2977003/the-latest-"
"supported-visual-c-downloads'>Visual C++ 2019 Redistributable</a>"

#: error_dialogs.py:68
msgid ""
"<p>Please read the friendly <a href='{}#how-to-use'>manual</a> of how to "
"install pip.</p>\n"
"                <p>If you still have this error, make sure you installed "
"calibre with the <a href='https://calibre-ebook.com/download_linux'> binary "
"install command</a> but not from Flathub or Snap Store.</p>"
msgstr ""
"<p>请阅读如何安装 pip 的<a href='{}#how-to-use'>文档</a>。</p><p>如果您仍然遇"
"到此错误，请确保您是通过<a href='https://calibre-ebook.com/download_linux'>二"
"进制安装命令</a>而不是从 Flathub 或 Snap Store 安装的 calibre。</p>"

#: error_dialogs.py:89
msgid ""
"Please delete the '{}*' folder from the 'worddumb-libs-py*' folder and try "
"again."
msgstr "请从 'worddumb-libs-py*' 文件夹中删除 '{}*' 文件夹，并重新尝试。"

#: error_dialogs.py:103
msgid ""
"<p>Read <a href='{}'>calibre FAQ</a> first then check your proxy environment "
"variables, they should be set by these commands:</p>\n"
"                <p><code>$ export HTTP_PROXY='http://host:port'</code></p>\n"
"                <p><code>$ export HTTPS_PROXY='http://host:port'</code></p>\n"
"                <p>If you're allergic to terminal, close your proxy and use "
"a VPN.</p>"
msgstr ""
"<p>请首先阅读 <a href=‘{}’>calibre FAQ</a>，然后检查你的代理环境变量，它们应"
"该通过这些命令设置：</p>\n"
"<p><code>$ export HTTP_PROXY=‘http://host:port'</code></p>\n"
"<p><code>$ export HTTPS_PROXY=‘http://host:port'</code></p>\n"
"<p>如果你很厌恶命令行，关闭你的代理并使用 VPN。</p>"

#: error_dialogs.py:115
msgid ""
"Is GitHub/Wikipedia/Fandom blocked by your ISP? You might need to bypass "
"Internet censorship. Please read <a href='{}'>calibre FAQ</a>."
msgstr ""
"你的 ISP 是否封锁了 GitHub/Wikipedia/Fandom？你也许需要绕过互联网审查。请阅"
"读 <a href=‘{}’>calibre FAQ</a>。"

#: error_dialogs.py:124
msgid ""
"An error occurred, please copy error message then report bug at <a href=\"{}/"
"issues\">GitHub</a>."
msgstr ""
"发生了一个错误，请复制错误信息并到 <a href=“{}/issues”>GitHub</a> 提交错误报"
"告。"

#: error_dialogs.py:139
msgid "Unsupported language"
msgstr "不支持的语言"

#: error_dialogs.py:140
msgid "The language of the book <i>{}</i> is not supported."
msgstr "不支持《{}》一书的语言。"

#: error_dialogs.py:146
msgid "Non-English book"
msgstr "非英文书籍"

#: error_dialogs.py:147
msgid ""
"For Kindle format books, Word Wise is only available in books in English."
msgstr "对于 Kindle 格式的书籍，生词提示仅适用于英文书籍。"

#: error_dialogs.py:152
msgid "Unsupported book format"
msgstr "不支持的图书格式"

#: error_dialogs.py:152
msgid "The book format is not supported."
msgstr "这种图书格式是不支持的。"

#: error_dialogs.py:157
msgid "Device not found"
msgstr "未找到设备"

#: error_dialogs.py:158
msgid ""
"Please connect your Kindle or Android(requires adb) device then try again."
msgstr "请连接您的 Kindle 或安卓（需要 adb）设备，然后重试。"

#: error_dialogs.py:165
msgid "Word Wise database not found"
msgstr "未找到生词提示数据库"

#: error_dialogs.py:167
msgid ""
"Can't find Word Wise database on your device, open a Word Wise enabled book "
"to download this file."
msgstr ""
"在您的设备上找不到生词提示数据库，请打开启用生词提示的书籍以下载此文件。"

#: error_dialogs.py:175
msgid "Kindle doesn't support EPUB"
msgstr "Kindle 不支持 EPUB"

#: error_dialogs.py:177
msgid ""
"Kindle doesn't support EPUB format natively, please convert the book format "
"then try again."
msgstr "Kindle 不支持 EPUB 格式，请转换图书格式后重试。"

#: ui.py:25
msgid "Create Word Wise and X-Ray"
msgstr "创建生词提示和 X-Ray"

#: ui.py:35
msgid "Create Word Wise"
msgstr "创建生词提示"

#: ui.py:41
msgid "Create X-Ray"
msgstr "创建 X-Ray"

#: ui.py:49
msgid "Customize X-Ray"
msgstr "自定义 X-Ray"

#: ui.py:56
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: ui.py:65
msgid "Donate"
msgstr "捐助"

#: ui.py:112
msgid "Word Wise"
msgstr "生词提示"

#: ui.py:115
msgid " and "
msgstr "和"

#: ui.py:118
msgid "Generating {} for {}"
msgstr "正在为《{1}》生成{0}"

#: ui.py:126
msgid "{} generated for {}"
msgstr "已为《{1}》生成{0}文件"
